\begin{exoApp}{10}{1}[Continuité - III]
\label{\formatexo{3}}
Etudier la continuité de la fonction $f:x\mapsto x-[x]$ en $0$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Pour étudier la continuité de la fonction $f$ en $0$, il faut déterminer la limite de $f$ en $0^-$ et en $0^+$.
 \begin{itemize}
     \item Pour tout réel  $x\in ]-1;0[$, $[x]=-1$, donc $f(x)=x-(-1)=x+1$. On a donc
     \[\lim_{x\rightarrow 0^-} f(x)= \lim_{x\rightarrow 0^-} x+1 = 1\]
     \item Pour tout réel  $x\in ]0;1[$, $[x]=0$, donc $f(x)=x-0=x$. On a donc
     \[\lim_{x\rightarrow 0^+} f(x)= \lim_{x\rightarrow 0^+} x = 0\]
 \end{itemize}
 Ainsi, $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow 0^-} f(x) \neq \lim_{x\rightarrow 0^+} f(x)}$ : la fonction $f$ n'est pas continue en $0$.
\end{correction}
